\begin{frame}[fragile]%,label=this one]
\frametitle{Modèle 1: un automate à 3 états}
%\framesubtitle{a 3-state fire propagation}
% Nécessaire plus loin pour l'activité
\hspace{5mm}
\input{vector/simpleexamplelegend.tikz}
\hfill
% PROPAGATION RULE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{vector/simpleexample-propagation.tikz}
\hfill
% EXTINCTION RULE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{vector/simpleexample-extinction.tikz}
\hspace{5mm}

\pause
\bigskip
\begin{columns}[t]
\column{.72\textwidth}
\begin{overlayarea}{\textwidth}{.35\textheight}
\begin{itemize}
\item<1-> Topologie des interactions

\medskip
\only<2>{\input{vector/simpleexample-moore.tikz}}

\item<3-> Lois d'évolution

\medskip
\only<3->{
\defverbatim[colored]\transevol{%
\begin{semiverbatim}
trans $T$ = \{

  {\color{forest}`Forest} / neighboursMember({\color{fire}`Fire}) => {\color{fire}`Fire};\par
  {\color{fire}`Fire} => {\color{ashes}`Ash};

\}
\end{semiverbatim}}
\transevol
}

\end{itemize}
\end{overlayarea}
\column{.24\textwidth}
\uncover<4->{
\begin{overlayarea}{.9\textwidth}{.2\textheight}
  \begin{center}
    \animatevalue<4-10>{\currentimg}{5}{16}
    \includegraphics[width=\textwidth]{animation/ffire-frame-\the\currentimg.png}
  \end{center}
\end{overlayarea}
\end{columns}
}
\only<2>{\begin{center}
{\small Deux cellules \structure{sont voisines} si le feu peut se propager de
l'une à l'autre}
\end{center}}
\only<3>{{\large
    $$ C^{i+1} = T(C^i)$$
}}
\end{frame}
